%%=============================================================================
%% Conclusie
%%=============================================================================

\chapter{Conclusie}%
\label{ch:conclusie}

% TODO: Trek een duidelijke conclusie, in de vorm van een antwoord op de
% onderzoeksvra(a)g(en). Wat was jouw bijdrage aan het onderzoeksdomein en
% hoe biedt dit meerwaarde aan het vakgebied/doelgroep? 
% Reflecteer kritisch over het resultaat. In Engelse teksten wordt deze sectie
% ``Discussion'' genoemd. Had je deze uitkomst verwacht? Zijn er zaken die nog
% niet duidelijk zijn?
% Heeft het onderzoek geleid tot nieuwe vragen die uitnodigen tot verder 
%onderzoek?
% actix-web support tower-middleware niet -> negative voor devs

In dit onderzoek werd er gekeken naar de performantie van web-frameworks in verschillende talen. De onderzoeksvraag was: "Welke taal is het beste om een web-server mee te schrijven voor in productie te gebruiken, Rust, Go of Swift". Op puur vlak van performantie is Rust de beste keuze, gevolgd door Go en Swift, met Actix-web als snelste en meest resource-effici\"ente framework.
\\
Actix gebruikt wel een eigen \verb|Service| trait waardoor het niet compatibel is met middleware in het \verb|Tower| ecosysteem. Voor developers die zelf niet hun middleware willen schrijven word dus gorilla mux aangeraden.

Als resultaat van de testen is het duidelijk dat Rust en Go geweldige keuzes zijn voor het maken van web-servers. Wel komt Hummingbird redelijk dicht bij Vapor op vlak van resource-effici\"entie en snelheid, wat voor een "Sandbox" project al veelbelovend is. Hopelijk zullen er met de release van Swift 6 verbeteringen komen naar beide Vapor en Hummingbird.

Swift steunt ook op xcode, wat een groot nadeel is voor developers die niet op een Mac werken. Alhhoewel dit niet verplicht is om te gebruiken is het een deel van de toolchain van Swift dat mist op andere platformen.

De onderzoeksdoelstelling was dat er een proof of concept uitgewerkt ging worden, data werd verzameld en geanalyseerd. Dit is duidelijk een succes, aangezien door het gebruik van open source software deze proof of concept uitgevoerd kan worden door derden die een andere framework of taal willen vergelijken.

Een nieuwe vraag dat uit dit onderzoek is gekomen is of zelf een framework schrijven in Rust of Go een betere keuze is dan een bestaand framework gebruiken. 
